你懂的，中國長征三號火箭載衛星升空 不到50秒爆炸墜落

〔即時新聞／綜合報導〕中國9日晚間7點46分，在四川省西昌衛星發射中心，使用長征三號火箭運送衛星升空，在上升後不到50秒就爆炸墜落，目前影片已經曝光。

中國微博帳號「China航天」昨晚釋出影片，當中顯示火箭冉冉升空約50秒後，在高空處開始發出螺旋狀的煙霧，接著燃燒中的殘骸緩緩墜落，但PO文帳號不知是火箭失事，還清楚介紹火箭資訊，並寫道「預祝任務取得圓滿成功」，顯得相當諷刺。

根據《新華社》報導，中國昨晚7點46分，在西昌衛星發射中心使用「長征三號乙」運載火箭，運送印尼「PALAPA-N1」衛星升空，但在點火發射後，火箭第一節、第二節升空正常，但第三節卻發生異狀，目前火箭、衛星殘骸已墜地，官方全面展開調查工作。

中國網友得知自家火箭發射失利，紛紛留言指出「這次這個串天猴又沒有如願上天」、「這種老技術都能搞成這，不改革是不行啊」、「再接再厲！」、「唉，好可惜啊，2020，一鍵重啟多好」、「發射失敗了，我們也在那邊看」、「能報就是進步的」。

支那有咩野係真？

麗害了別人的國

能報就是進步的

武漢冠狀病毒就肯定係真